import { TquestionContent } from '../types';

export const questions: TquestionContent[] = [
  {
    question:
      '뮤지컬, 연극, 오페라, 음악회 등의 공연이 끝난 후에 관객이 박수를 보내 배우들을 다시 무대로 나오게 하는 것은?',
    example: ['앵콜', '리콜', '리턴콜', '커튼콜'],
    answer: 'd',
  },

  {
    question: '다음 중 손의 방향이 다른 것은 무엇일까요?',
    example: [
      '뉴욕 자유의 여신상에서 횃불을 쥔 손',
      '로댕의 생각하는 사람에서 턱을 괸 손',
      '광화문 세종대왕 동상에서 책을 든 손',
      '광화문 이순신 장군 동상의 검을 들고있는 손',
    ],
    answer: 'c',
  },
  {
    question:
      '영화나 연극, 추리소설 등에서 사건해결의 실마리가 풀리지 않고 독자를 조마조마하게 하는 긴장감의 효과를 말하는 것은?',
    example: ['맥거핀', '서스펜스', '클리셰'],
    answer: 'b',
  },
  {
    question: 'E-mail의 e는 무슨약자일까요?E-mail의 e는 무슨약자일까요?',
    example: ['enternet', 'energy', 'electronic', 'explorer'],
    answer: 'c',
  },
  {
    question: '빛의 3원색은?',
    example: [
      '흰색, 검은색, 회색',
      '빨간색, 초록색, 파랑색',
      '빨간색, 노랑색, 파랑색',
      '빨간색, 주황색, 초록색',
    ],
    answer: 'b',
  },
  {
    question: '빨간색과 파란색을 섞으면 무슨 색이 나오나요?',
    example: ['노란색', '초록색', '보라색', '검정색'],
    answer: 'c',
  },
  {
    question: '1달러에 있는 인물은 누구일까요?',
    example: ['루이 암스트롱', '샘 해밍턴', '조지 워싱턴', '버락 오바마'],
    answer: 'c',
  },
  {
    question: '화가 바뀌어 오히려 복이 된다’라는 뜻의 사자성어는?',
    example: ['고진감래', '새옹지마', '희노애락', '전화위복'],
    answer: 'd',
  },
  {
    question:
      "지구보다 부피가 약 1300배 더 크며 태양계에서 '가장 큰' 이 행성은?",
    example: ['토성', '목성', '금성', '해왕성'],
    answer: 'b',
  },
  {
    question: "'한 치의 오차도 없다'라는 말에서 '한 치'는 무엇의 길이일까요?",
    example: ['손가락 한 마디', '머리칼 한 가닥', '엄지손톱 하나', '한 발자국'],
    answer: 'a',
  },
];
